Q: Who is the main protagonist of Naruto?
A: Sasuke Uchiha
B: Naruto Uzumaki
C: Kakashi Hatake
D: Itachi Uchiha
ANSWER: B

Q: In Attack on Titan, what is Eren Yeager’s Titan called?
A: Armored Titan
B: Colossal Titan
C: Attack Titan
D: Beast Titan
ANSWER: C

Q: What is the name of the world where Sword Art Online begins?
A: Aincrad
B: Alfheim
C: Underworld
D: Midgard
ANSWER: A

Q: Which anime features a notebook that can kill anyone whose name is written in it?
A: Tokyo Ghoul
B: Death Note
C: Parasyte
D: Psycho-Pass
ANSWER: B

Q: Who is the captain of the Straw Hat Pirates in One Piece?
A: Zoro
B: Sanji
C: Luffy
D: Nami
ANSWER: C

Q: What are the creatures called in Tokyo Ghoul that eat human flesh?
A: Titans
B: Ghouls
C: Demons
D: Shinigami
ANSWER: B

Q: In Dragon Ball Z, what color does Goku’s hair turn when he becomes a Super Saiyan?
A: Red
B: Yellow
C: Blue
D: White
ANSWER: B

Q: What is the name of the school in My Hero Academia?
A: UA High School
B: Shujin Academy
C: Jujutsu High
D: Cross Academy
ANSWER: A

Q: Who is known as the “Fullmetal Alchemist”?
A: Roy Mustang
B: Alphonse Elric
C: Edward Elric
D: Scar
ANSWER: C

Q: In Demon Slayer, what is Tanjiro’s sister’s name?
A: Nezuko
B: Mitsuri
C: Shinobu
D: Kanao
ANSWER: A

Q: What type of creature is Pikachu?
A: Fire-type
B: Water-type
C: Electric-type
D: Grass-type
ANSWER: C

Q: In Jujutsu Kaisen, who is the king of curses?
A: Gojo Satoru
B: Mahito
C: Sukuna
D: Toji
ANSWER: C

Q: Who created the anime One Punch Man?
A: Eiichiro Oda
B: ONE
C: Masashi Kishimoto
D: Tite Kubo
ANSWER: B

Q: In Hunter x Hunter, what is Gon’s best friend’s name?
A: Kurapika
B: Killua
C: Leorio
D: Hisoka
ANSWER: B

Q: What instrument does Kaori Miyazono play in Your Lie in April?
A: Piano
B: Violin
C: Guitar
D: Flute
ANSWER: B

Q: What is the main goal of Light Yagami in Death Note?
A: To become a detective
B: To create a new world
C: To destroy the Death Note
D: To revive his father
ANSWER: B

Q: Which anime features a guild called “Fairy Tail”?
A: Black Clover
B: Fairy Tail
C: Bleach
D: Re:Zero
ANSWER: B

Q: Who is the main character of Bleach?
A: Rukia Kuchiki
B: Ichigo Kurosaki
C: Renji Abarai
D: Byakuya Kuchiki
ANSWER: B

Q: What is the main weapon used by Inuyasha?
A: Katana
B: Tetsusaiga
C: Scythe
D: Bow and arrow
ANSWER: B

Q: In Neon Genesis Evangelion, what are the giant creatures attacking Earth called?
A: Demons
B: Angels
C: Titans
D: Monsters
ANSWER: B