Q: What is the basic unit of life?
A: Atom
B: Cell
C: Tissue
D: Organ
ANSWER: B

Q: What organ in the human body is responsible for pumping blood?
A: Brain
B: Liver
C: Heart
D: Lungs
ANSWER: C

Q: What molecule carries genetic information?
A: RNA
B: DNA
C: Protein
D: Enzyme
ANSWER: B

Q: Which part of the plant carries out photosynthesis?
A: Root
B: Stem
C: Leaf
D: Flower
ANSWER: C

Q: What gas do plants release during photosynthesis?
A: Carbon dioxide
B: Oxygen
C: Nitrogen
D: Hydrogen
ANSWER: B

Q: Which part of the cell controls most activities and contains DNA?
A: Cytoplasm
B: Nucleus
C: Ribosome
D: Mitochondria
ANSWER: B

Q: What is the largest organ in the human body?
A: Heart
B: Skin
C: Brain
D: Liver
ANSWER: B

Q: What type of blood cells help fight infections?
A: Red blood cells
B: White blood cells
C: Platelets
D: Plasma
ANSWER: B

Q: What organ is responsible for filtering waste from the blood?
A: Kidney
B: Stomach
C: Lung
D: Pancreas
ANSWER: A

Q: What process do plants use to make their own food?
A: Respiration
B: Photosynthesis
C: Digestion
D: Germination
ANSWER: B

Q: What pigment gives plants their green color?
A: Melanin
B: Hemoglobin
C: Chlorophyll
D: Carotene
ANSWER: C

Q: What part of the human body is used for breathing?
A: Heart
B: Lungs
C: Liver
D: Kidneys
ANSWER: B

Q: What are animals that eat both plants and meat called?
A: Herbivores
B: Carnivores
C: Omnivores
D: Insectivores
ANSWER: C

Q: What is the main function of red blood cells?
A: Fight infections
B: Carry oxygen
C: Produce hormones
D: Store fat
ANSWER: B

Q: Where does digestion begin in the human body?
A: Stomach
B: Mouth
C: Small intestine
D: Liver
ANSWER: B

Q: What is the powerhouse of the cell?
A: Ribosome
B: Mitochondria
C: Golgi apparatus
D: Lysosome
ANSWER: B

Q: What do we call a change in an organismâ€™s DNA sequence?
A: Evolution
B: Mutation
C: Adaptation
D: Natural selection
ANSWER: B

Q: Which organ helps in the absorption of nutrients?
A: Stomach
B: Small intestine
C: Large intestine
D: Pancreas
ANSWER: B

Q: What is the scientific study of living organisms called?
A: Ecology
B: Biology
C: Zoology
D: Anatomy
ANSWER: B

Q: What structure connects a fetus to its mother?
A: Umbilical cord
B: Placenta
C: Amniotic sac
D: Fallopian tube
ANSWER: A