Q: What is the value of Ï€ (pi) to two decimal places?
A. 3.12
B. 3.14
C. 3.16
D. 3.18
Answer: B

Q: What is the square root of 256?
A. 14
B. 15
C. 16
D. 18
Answer: C

Q: What is the derivative of 
ğ‘¥
2
+
3
ğ‘¥
+
2
x
2
+3x+2?
A. 
2
ğ‘¥
+
3
2x+3
B. 
ğ‘¥
+
3
x+3
C. 
2
ğ‘¥
+
2
2x+2
D. 
3
ğ‘¥
+
2
3x+2
Answer: A

Q: What is the value of 
7
!
7! (7 factorial)?
A. 720
B. 5040
C. 40320
D. 2520
Answer: B

Q: What is the next prime number after 97?
A. 99
B. 101
C. 103
D. 107
Answer: B

Q: What is the solution to 
3
ğ‘¥
+
5
=
17
3x+5=17?
A. 4
B. 5
C. 3
D. 2
Answer: A

Q: What is the sum of interior angles in a hexagon?
A. 540Â°
B. 720Â°
C. 900Â°
D. 1080Â°
Answer: B

Q: What is the logarithm base 10 of 1000?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 10
Answer: B

Q: If 
ğ‘
=
2
a=2 and 
ğ‘
=
3
b=3, what is 
(
ğ‘
+
ğ‘
)
3
(a+b)
3
?
A. 27
B. 64
C. 125
D. 216
Answer: C

Q: What is the value of 
sin
â¡
(
90
Â°
)
sin(90Â°)?
A. 0
B. 1
C. -1
D. Undefined
Answer: B

Q: What is the formula for the area of a circle?
A. 
2
ğœ‹
ğ‘Ÿ
2Ï€r
B. 
ğœ‹
ğ‘Ÿ
2
Ï€r
2

C. 
4
ğœ‹
ğ‘Ÿ
2
4Ï€r
2

D. 
ğœ‹
ğ‘‘
2
Ï€d
2

Answer: B

Q: What is the slope of a line parallel to 
ğ‘¦
=
3
ğ‘¥
+
7
y=3x+7?
A. 7
B. 0
C. 3
D. -3
Answer: C

Q: What is the value of 
2
5
2
5
?
A. 16
B. 32
C. 64
D. 128
Answer: B

Q: If a triangle has sides 3, 4, and 5, what type of triangle is it?
A. Equilateral
B. Isosceles
C. Scalene
D. Right triangle
Answer: D

Q: What is the determinant of the 2Ã—2 matrix 
[
3
	
2


1
	
4
]
[
3
1
	â€‹

2
4
	â€‹

]?
A. 10
B. 12
C. 8
D. 6
Answer: A

Q: What is 
(
ğ‘¥
+
3
)
(
ğ‘¥
âˆ’
3
)
(x+3)(xâˆ’3) simplified?
A. 
ğ‘¥
2
+
9
x
2
+9
B. 
ğ‘¥
2
âˆ’
9
x
2
âˆ’9
C. 
ğ‘¥
2
+
3
x
2
+3
D. 
ğ‘¥
2
âˆ’
6
ğ‘¥
+
9
x
2
âˆ’6x+9
Answer: B

Q: What is the value of 
cos
â¡
(
0
Â°
)
cos(0Â°)?
A. 0
B. 1
C. -1
D. Undefined
Answer: B

Q: How many degrees are there in one radian (approximately)?
A. 45Â°
B. 57.3Â°
C. 60Â°
D. 90Â°
Answer: B

Q: What is the sum of all angles in a decagon?
A. 1260Â°
B. 1440Â°
C. 1620Â°
D. 1800Â°
Answer: B

Q: What is the 10th term of the arithmetic sequence 2, 5, 8, 11, â€¦?
A. 26
B. 29
C. 32
D. 35
Answer: B

Q: What is the binomial coefficient 
(
5
2
)
(
2
5
	â€‹

)?
A. 10
B. 20
C. 5
D. 15
Answer: A

Q: What is the integral of 
2
ğ‘¥
2x?
A. 
ğ‘¥
2
+
ğ¶
x
2
+C
B. 
2
ğ‘¥
+
ğ¶
2x+C
C. 
ğ‘¥
2
/
2
+
ğ¶
x
2
/2+C
D. 
ğ‘¥
+
ğ¶
x+C
Answer: A

Q: What is the smallest positive number divisible by both 12 and 15?
A. 60
B. 90
C. 120
D. 180
Answer: A

Q: What is the median of the numbers 5, 9, 2, 8, 6?
A. 5
B. 6
C. 7
D. 8
Answer: C

Q: What is the value of 
ğ‘’
0
e
0
?
A. 0
B. 1
C. e
D. Undefined
Answer: B

Q: What is the distance between the points (2,3) and (7,11)?
A. 9
B. 8
C. 10
D. 7
Answer: C

Q: What is the equation of a line passing through (0,0) with slope 4?
A. 
ğ‘¦
=
4
ğ‘¥
y=4x
B. 
ğ‘¦
=
ğ‘¥
+
4
y=x+4
C. 
ğ‘¦
=
4
y=4
D. 
ğ‘¦
=
ğ‘¥
âˆ’
4
y=xâˆ’4
Answer: A

Q: Which number is an irrational number?
A. 1.75
B. 3.14
C. 
2
2
	â€‹


D. 4/5
Answer: C

Q: What is the cube root of 27?
A. 2
B. 3
C. 4
D. 9
Answer: B

Q: What is the discriminant of the equation 
ğ‘¥
2
+
4
ğ‘¥
+
4
=
0
x
2
+4x+4=0?
A. 0
B. 4
C. 8
D. 16
Answer: A