Q: What is the main goal in Minecraftâ€™s Survival mode?
A: To build a city
B: To defeat the Ender Dragon
C: To collect all ores
D: To explore the Nether
ANSWER: B

Q: What material do you need to make a crafting table?
A: Stone
B: Iron
C: Wood planks
D: Cobblestone
ANSWER: C

Q: Which hostile mob explodes when it gets close to the player?
A: Skeleton
B: Creeper
C: Zombie
D: Enderman
ANSWER: B

Q: What is used to tame a wolf in Minecraft?
A: Apple
B: Bone
C: Stick
D: Fish
ANSWER: B

Q: What dimension do you access through a purple portal?
A: The End
B: The Nether
C: The Overworld
D: The Sky Realm
ANSWER: B

Q: What tool is used to mine stone blocks faster?
A: Axe
B: Pickaxe
C: Shovel
D: Sword
ANSWER: B

Q: What item allows players to respawn in the Nether?
A: Ender Pearl
B: Respawn Anchor
C: Bed
D: Totem of Undying
ANSWER: B

Q: Which mob drops string and spider eyes when killed?
A: Zombie
B: Spider
C: Creeper
D: Witch
ANSWER: B

Q: What is needed to craft a torch?
A: Stick and Coal
B: Stick and Iron
C: Stick and Flint
D: Stick and Charcoal only
ANSWER: A

Q: What is the rarest ore in Minecraft (Overworld)?
A: Iron
B: Gold
C: Diamond
D: Emerald
ANSWER: D

Q: Which food restores the most hunger points?
A: Bread
B: Cooked Beef (Steak)
C: Apple
D: Baked Potato
ANSWER: B

Q: What do Endermen drop when defeated?
A: Ender Pearls
B: Blaze Rods
C: Obsidian
D: Chorus Fruit
ANSWER: A

Q: What is the name of the boss in the End dimension?
A: Ender Golem
B: Wither
C: Ender Dragon
D: Elder Guardian
ANSWER: C

Q: What must you use to light a Nether Portal?
A: Fire Charge
B: Flint and Steel
C: Lava Bucket
D: Torch
ANSWER: B

Q: What do you get when you combine 9 iron nuggets?
A: Iron Block
B: Iron Ore
C: Iron Ingot
D: Iron Sword
ANSWER: C

Q: What do villagers trade with players?
A: Coins
B: Gems
C: Emeralds
D: Experience
ANSWER: C

Q: What does TNT require to explode?
A: Lava
B: Water
C: Redstone or Fire
D: Air
ANSWER: C

Q: What happens when you try to sleep in the Nether?
A: You skip time
B: You set your spawn point
C: The bed explodes
D: Nothing happens
ANSWER: C

Q: Which mob drops blaze rods?
A: Ghast
B: Blaze
C: Wither Skeleton
D: Piglin
ANSWER: B

Q: What can you use to travel great distances instantly in the End?
A: End Gateway
B: Elytra
C: Nether Portal
D: Beacon
ANSWER: A