Q: Which planet has the largest volcano in the solar system?
A. Mars
B. Venus
C. Earth
D. Mercury
Answer: A. Mars

Q: What is the name of Mars’ largest volcano?
A. Valles Marineris
B. Olympus Mons
C. Hellas Planitia
D. Ascraeus Mons
Answer: B. Olympus Mons

Q: Which planet has the longest day compared to its year?
A. Venus
B. Mercury
C. Mars
D. Neptune
Answer: A. Venus

Q: Which planet rotates on its side, making its axis nearly parallel to its orbit?
A. Neptune
B. Uranus
C. Saturn
D. Jupiter
Answer: B. Uranus

Q: Which two planets are known as the ice giants?
A. Saturn and Jupiter
B. Neptune and Uranus
C. Venus and Earth
D. Mars and Mercury
Answer: B. Neptune and Uranus

Q: What is the smallest planet in our solar system?
A. Mars
B. Mercury
C. Pluto
D. Venus
Answer: B. Mercury

Q: Which planet has the highest average surface temperature?
A. Venus
B. Mercury
C. Earth
D. Mars
Answer: A. Venus

Q: Which planet has the largest moon in the solar system?
A. Neptune
B. Saturn
C. Jupiter
D. Uranus
Answer: C. Jupiter

Q: What is the name of Jupiter’s largest moon?
A. Europa
B. Io
C. Ganymede
D. Callisto
Answer: C. Ganymede

Q: What is the second-largest moon in the solar system?
A. Titan
B. Callisto
C. Europa
D. Triton
Answer: A. Titan

Q: Which planet’s moon is known for having liquid methane lakes?
A. Uranus
B. Jupiter
C. Saturn
D. Neptune
Answer: C. Saturn (Titan)

Q: What is the name of Neptune’s largest moon?
A. Nereid
B. Triton
C. Proteus
D. Despina
Answer: B. Triton

Q: Which planet has the fastest winds in the solar system?
A. Jupiter
B. Saturn
C. Neptune
D. Uranus
Answer: C. Neptune

Q: Which planet has a storm system called the Great Dark Spot?
A. Uranus
B. Neptune
C. Jupiter
D. Saturn
Answer: B. Neptune

Q: What is the only planet that spins clockwise (retrograde rotation)?
A. Earth
B. Mars
C. Venus
D. Saturn
Answer: C. Venus

Q: What planet’s day is about 10 hours long?
A. Earth
B. Jupiter
C. Neptune
D. Uranus
Answer: B. Jupiter

Q: Which planet has the largest known canyon system?
A. Venus
B. Earth
C. Mars
D. Saturn
Answer: C. Mars (Valles Marineris)

Q: What element makes up most of the Sun and gas giant planets?
A. Helium
B. Carbon
C. Hydrogen
D. Oxygen
Answer: C. Hydrogen

Q: What is the densest planet in the solar system?
A. Venus
B. Earth
C. Mercury
D. Mars
Answer: B. Earth

Q: Which planet’s magnetic field is tilted the most from its rotation axis?
A. Uranus
B. Neptune
C. Jupiter
D. Saturn
Answer: A. Uranus

Q: Which planet has the most moons?
A. Jupiter
B. Saturn
C. Uranus
D. Neptune
Answer: B. Saturn

Q: What planet is known for the hexagonal storm at its north pole?
A. Neptune
B. Uranus
C. Saturn
D. Jupiter
Answer: C. Saturn

Q: What is the name of Earth’s twin planet due to its similar size and mass?
A. Mars
B. Venus
C. Mercury
D. Neptune
Answer: B. Venus

Q: What is the main component of Venus’s thick atmosphere?
A. Nitrogen
B. Carbon Dioxide
C. Methane
D. Oxygen
Answer: B. Carbon Dioxide

Q: Which planet has polar ice caps made of both water and carbon dioxide?
A. Venus
B. Mars
C. Earth
D. Mercury
Answer: B. Mars

Q: Which planet has the strongest gravity?
A. Saturn
B. Neptune
C. Jupiter
D. Earth
Answer: C. Jupiter

Q: Which planet’s magnetic field protects it from solar radiation?
A. Earth
B. Mars
C. Venus
D. Mercury
Answer: A. Earth

Q: What is the approximate time it takes for light from the Sun to reach Earth?
A. 2 minutes
B. 4 minutes
C. 8 minutes
D. 10 minutes
Answer: C. 8 minutes

Q: What planet was demoted to a dwarf planet in 2006?
A. Ceres
B. Pluto
C. Eris
D. Haumea
Answer: B. Pluto

Q: Which planet has rings that are nearly invisible and made of dark material?
A. Uranus
B. Neptune
C. Saturn
D. Jupiter
Answer: B. Neptune