Q: What does HTML stand for?
A: Hyperlinks and Text Markup Language
B: Home Tool Markup Language
C: Hyper Text Markup Language
D: Hyper Text Main Language
ANSWER: C

Q: Which language is primarily used to style web pages?
A: HTML
B: CSS
C: Python
D: PHP
ANSWER: B

Q: What does “SQL” stand for?
A: Simple Query Language
B: Structured Query Language
C: Sequential Query Logic
D: System Query Layer
ANSWER: B

Q: Which programming language is known for its snake logo?
A: Java
B: Ruby
C: Python
D: C++
ANSWER: C

Q: What symbol is used to write comments in Python?
A: //
B: <!-- -->
C: #
D: /* */
ANSWER: C

Q: What is the main purpose of a compiler?
A: To execute code directly
B: To convert source code into machine code
C: To check grammar in code comments
D: To delete unnecessary files
ANSWER: B

Q: Which of the following is a JavaScript framework?
A: Django
B: Laravel
C: React
D: Flask
ANSWER: C

Q: What does “CSS” stand for?
A: Computer Styling System
B: Cascading Style Sheets
C: Creative Style Syntax
D: Central Styling Script
ANSWER: B

Q: What keyword is used to define a function in JavaScript?
A: func
B: function
C: def
D: create
ANSWER: B

Q: Which data structure uses FIFO (First In, First Out)?
A: Stack
B: Queue
C: Array
D: Tree
ANSWER: B

Q: Which of these is a backend programming language?
A: CSS
B: HTML
C: PHP
D: XML
ANSWER: C

Q: In web development, what does “API” stand for?
A: Application Programming Interface
B: Automated Process Integration
C: Advanced Programming Input
D: Application Process Information
ANSWER: A

Q: What operator is used for equality comparison in most languages?
A: =
B: ==
C: :=
D: =>
ANSWER: B

Q: Which programming concept refers to wrapping data and behavior together?
A: Polymorphism
B: Encapsulation
C: Inheritance
D: Abstraction
ANSWER: B

Q: Which of the following is a version control system?
A: Node.js
B: Git
C: MySQL
D: Flask
ANSWER: B

Q: What is the extension of a JavaScript file?
A: .java
B: .js
C: .jsx
D: .jss
ANSWER: B

Q: Which company developed the C# programming language?
A: Apple
B: Microsoft
C: Google
D: Oracle
ANSWER: B

Q: What does “OOP” stand for?
A: Object-Oriented Programming
B: Overloaded Object Process
C: Organized Output Protocol
D: Ordered Operation Program
ANSWER: A

Q: Which of the following is used to repeat a block of code multiple times?
A: if statement
B: while loop
C: function
D: return
ANSWER: B