Q: What is the chemical symbol for water?
A: H2O
B: O2
C: CO2
D: HO
ANSWER: A

Q: What planet is known as the “Red Planet”?
A: Venus
B: Mars
C: Jupiter
D: Mercury
ANSWER: B

Q: What gas do humans need to breathe to survive?
A: Nitrogen
B: Carbon dioxide
C: Oxygen
D: Hydrogen
ANSWER: C

Q: What part of the plant makes food through photosynthesis?
A: Stem
B: Root
C: Flower
D: Leaf
ANSWER: D

Q: What is the center of an atom called?
A: Electron
B: Nucleus
C: Proton
D: Neutron
ANSWER: B

Q: What force keeps us on the ground?
A: Friction
B: Gravity
C: Magnetism
D: Tension
ANSWER: B

Q: What planet is the largest in our solar system?
A: Earth
B: Saturn
C: Jupiter
D: Neptune
ANSWER: C

Q: What is the process of water turning into vapor called?
A: Condensation
B: Evaporation
C: Freezing
D: Precipitation
ANSWER: B

Q: What organ pumps blood through the human body?
A: Brain
B: Lungs
C: Heart
D: Stomach
ANSWER: C

Q: What is the hardest natural substance on Earth?
A: Iron
B: Gold
C: Diamond
D: Steel
ANSWER: C

Q: What is the nearest star to Earth?
A: Polaris
B: The Sun
C: Sirius
D: Alpha Centauri
ANSWER: B

Q: What part of the human body controls thinking and movement?
A: Heart
B: Brain
C: Lungs
D: Liver
ANSWER: B

Q: What gas do plants absorb during photosynthesis?
A: Oxygen
B: Nitrogen
C: Carbon dioxide
D: Helium
ANSWER: C

Q: What kind of energy comes from the movement of electrons?
A: Thermal energy
B: Nuclear energy
C: Electrical energy
D: Solar energy
ANSWER: C

Q: What tool is used to measure temperature?
A: Thermometer
B: Barometer
C: Hygrometer
D: Compass
ANSWER: A

Q: Which part of the cell contains genetic material (DNA)?
A: Cell wall
B: Nucleus
C: Cytoplasm
D: Mitochondria
ANSWER: B

Q: What is the main source of energy for life on Earth?
A: The Moon
B: The Sun
C: The Ocean
D: The Wind
ANSWER: B

Q: What is H2SO4 commonly known as?
A: Hydrochloric acid
B: Nitric acid
C: Sulfuric acid
D: Carbonic acid
ANSWER: C

Q: What do you call animals that eat only plants?
A: Carnivores
B: Omnivores
C: Herbivores
D: Detritivores
ANSWER: C

Q: What is the freezing point of water in Celsius?
A: 0°C
B: 32°C
C: 50°C
D: 100°C
ANSWER: A